Módulo 1: Comandos iniciais
Pergunta: Qual comando usado para descobrir em que diretorio estamos?
A) pwd
B) ls
C) pwd -l
D) ls -l
Resposta Correta: pwd

Pergunta: Qual o comando para listar arquivos ocultos no diretorio?
A) ls -a
B) ls -l
C) ls
D) ls -c
Resposta Correta: ls -a

Pergunta: eu quero descobrir quais são as permissões dos meus diretorios qual comando usar?
A) ls -al
B) ls -l
C) ls
D) ls -c
Resposta Correta: ls -al

Pergunta: Qual o atalho para ver os arquivos ocultos e permissões do diretorio?
A) ll
B) ls -l
C) ls -a
D) ls -c
Resposta Correta: ll

Pergunta: Qual o atalho para ver os arquivos do diretorio?
A) ll
B) ls -l
C) ls -a
D) ls
Resposta Correta: ls

Pergunta: Eu quero descobrir quais são os atalhos do comando cd qual comando usar?
A) ll
B) ls -l
C) ls -a
D) ls
Resposta Correta: cd --help

Pergunta: Qual o comando para limpar a tela?
A) clear
B) ls -l
C) ls -a
D) ls
Resposta Correta: clear

Pergunta: Estou na /home/usuario e quero entrar na pasta /etc como poderia fazer isso sabendo que /etc está dentro de /home?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd .
D) cd /var
Resposta Correta: cd /home/etc

Pergunta: Qual o comando para ir direto para home área?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cd /var
Resposta Correta: cd

Pergunta: Acabei de sair de um diretorio e quero retornar para ele de forma prática, qual comando usar?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cd /var
Resposta Correta: cd -

Módulo 2: Criando e removendo arquivos e pastas

Pergunta: Eu desejo criar um diretorio chamado valorant, qual comando usar para cria-lo?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) mkdir valorant
Resposta Correta: mkdir valorant

Pergunta: Eu desejo criar um diretorio chamado valorant com outro diretorio chamado chars dentro dele, qual comando usar para cria-lo?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) mkdir -p valorant/chars
Resposta Correta: mkdir -p valorant/chars

Pergunta: Estou criando um diretorio chamado valorant 2, porém cria 2 diretorios por conta do espaço como resolver isso?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) mkdir valorant
Resposta Correta: mkdir valorant\ 2

Pergunta: Como eu crio um arquivo chamado champs?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) touch champs
Resposta Correta: touch champs

Pergunta: Como eu crio um arquivo chamado champs e outro chamado arms?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) touch champs arms
Resposta Correta: touch champs arms

Pergunta: Eu tenho um diretorio chamado valorant e quero excluir qual comando usar?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) rmdir valorant
Resposta Correta: rmdir valorant

Pergunta: Eu tenho um diretorio chamado valorant e outro sub diretorio chamado chars dentro como excluir tudo?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) rm -r valorant
Resposta Correta: rm -r valorant

Pergunta: Qual comando eu forço uma remoção de diretorio chamado valorant?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) rm -rf valorant
Resposta Correta: rm -rf valorant

Pergunta: Eu tenho um arquivo chamado champs como exclui-lo?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) rm champs
Resposta Correta: rm champs

Pergunta: Eu quero criar 2 diretorios valorant e league sem ser um dentro do outro?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) mkdir valorant league
Resposta Correta: mkdir valorant league

Pergunta: Estou em um diretorio e quero copiar tudo dele para o diretorio chamado valorant que está no mesmo nível como posso fazer?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cp -r * ../valorant
Resposta Correta: cp -r * ../valorant

Pergunta: Estou em um diretorio chamado champs quero copiar tudo dele para o diretorio chamado valorant que está no mesmo nível como posso fazer?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cp -r champs/* valorant
Resposta Correta: cp -r champs/* valorant

Pergunta: Estou em um diretorio chamado valorant com conteúdo dentro e quero mover para diretorio champs como faço?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) mv valorant/* champs
Resposta Correta: mv valorant/* champs

Pergunta: Estou em um diretorio chamado valorant porém quero renomea-lo para champs como posso fazer?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) mv valorant champs
Resposta Correta: mv valorant champs

Pergunta: Qual comando para ver o histórico de comandos utilizado?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) history
Resposta Correta: history

Pergunta: Estou querendo descobrir os arquivos que tenham o prefixo arq?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ls arq*
Resposta Correta: ls arq*

Pergunta: Quero descobrir os arquivos que tenham prefixo arq e tenham 2 caracteres depois?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ls arq??
Resposta Correta: ls arq??

Pergunta: Quero descobrir arquivos que tenham 1?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ls *1*
Resposta Correta: ls *1*

Pergunta: Quero descobrir arquivos que tenham prefixo arq e que tenham sufixo de 1 a 5?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ls arq[1-5]
Resposta Correta: ls arq[1-5]

Pergunta: Quero descobrir os arquivos que tenham sufixo entre 1 a 5 e que tenham 3 caracteres antes?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ls ???[1-5]
Resposta Correta: ls ???[1-5]

Pergunta: qual comando posso usar para ler um arquivo chamado services de forma geral?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat services
Resposta Correta: cat services

Módulo 3: Procurando texto em arquivos

Pergunta: Quero descobrir se  algum dos meus arquivos da pasta atual possui a string http?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) grep http *
Resposta Correta: grep http *

Pergunta: Quero descobrir se  algum dos meus arquivos da pasta atual possui a string http porém ignorando os cases?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) grep -i http *
Resposta Correta: grep -i http *

Pergunta: Quero descobrir onde está localizada a string http nos meus arquivos da pasta atual porém ignorando os cases?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) grep -i http *
Resposta Correta: grep -i http *

Pergunta: Quero descobrir em qual arquivo está localizada a string usuario nos meus arquivos da pasta atual?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) grep -l usuario *
Resposta Correta: grep -l usuario *

Pergunta: Qual o comando para descobrir o ip de uma maquina no linux?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ip addr
Resposta Correta: ip addr

Pergunta: Tenho uma maquina que tem o ip 192.172.1.13 e o usuario geromora como faço para obter uma conexão ssh?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ssh geromora@192.172.1.13
Resposta Correta: ssh geromora@192.172.1.13

Pergunta: Acabei de entrar em uma maquina linux e quero atualizar, como faço?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) sudo apt update
Resposta Correta: sudo apt update

Módulo 4: Leitura de arquivos

Pergunta: Tenho um arquivo com as senhas, o nome do arquivo é passwd, qual comando para ver o que tem no arquivo paginado?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) more passwd
Resposta Correta: more passwd

Pergunta: Como ler o que tem no arquivo passwd usando as setas pra cima e para baixo?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) less passwd
Resposta Correta: less passwd

Pergunta: Como ler o final do conteúdo do arquivo passwd ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) tail passwd
Resposta Correta: tail passwd

Pergunta: Como ler as ultimas 3 linhas finais do conteúdo do arquivo passwd ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) tail -n 3 passwd
Resposta Correta: tail -n 3 passwd

Pergunta: Como ler as linhas iniciais do conteúdo do arquivo passwd ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) head passwd
Resposta Correta: head passwd

Pergunta: Como ler as 3 linhas iniciais do conteúdo do arquivo passwd ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) head -n 3 passwd
Resposta Correta: head -n 3 passwd

Módulo 5: Buscando arquivos

Pergunta: Como procurar os arquivos com final .conf nos seus diretorios?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) find / -name *.conf
Resposta Correta: find / -name *.conf

Pergunta: Como procurar os arquivos com final .conf nos seus diretorios com super permissão?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) sudo find / -name *.conf
Resposta Correta: sudo find / -name *.conf

Pergunta: Quero procurar dentro de etc um arquivo porém com no máximo 3 pasta recursivas?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) sudo find /etc -maxdepth 3 *.conf
Resposta Correta: sudo find /etc -maxdepth 3 *.conf

Pergunta: Quero descobrir quais arquivos na pasta atual foram modificados a 5 minutos atras, qual comando usar?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) find . -amin -5
Resposta Correta: find . -amin -5

Pergunta: Quero descobrir quais arquivos na pasta atual foram modificados a 2 dias atras, qual comando usar?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) find . -atime -5
Resposta Correta: find . -atime -2

Pergunta: Quero buscar os arquivos na pasta atual que tenham acima de 100MB, com super permissão?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) sudo find . -size +100M
Resposta Correta: sudo find . -size +100M

Pergunta: Quero buscar os arquivos na pasta atual que tenham acima de 3GB, com super permissão?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) sudo find . -size +3G
Resposta Correta: sudo find . -size +3G

Pergunta: Quero descobrir em todas as pastas os arquivos com final .conf ignorando o case, com 3 pastas apenas a frente?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) find / -maxdepth 3 -iname *.conf
Resposta Correta: find / -maxdepth 3 -iname *.conf

Pergunta: Qual o comando para ler os arquivos e mostrar os tamanhos?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ls -lh
Resposta Correta: ls -lh

Módulo 6: Lendo arquivos com expressões regulares

Pergunta: Quero encontrar em services tudo sobre ssh e depois armazenar em um arquivo txt chamado texto.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) grep ssh services > texto.txt
Resposta Correta: grep ssh services > texto.txt

Pergunta: Eu ja tenho um arquivo texto.txt e quero acrescentar as saidas do passwd que tenham root?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) grep root passwd >> texto.txt
Resposta Correta: grep root passwd >> texto.txt

Pergunta: Quero ver os arquivos do diretorio com a permissão e acrescentar ao arquivo texto.txt ja existente
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ls -l >> texto.txt
Resposta Correta: ls -l texto.txt

Pergunta: quero buscar tudo sobre ssh em services e colocar em um arquivo chamado service.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) grep ssh services > service.txt
Resposta Correta: grep ssh services > service.txt

Pergunta: Quero ler tudo que tem em texto.txt e ordenar em um novo arquivo chamado texto2.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat texto.txt | sort > texto2.txt
Resposta Correta: grep root passwd >> texto.txt

Pergunta: Quero ver as ultimas 5 linhas do arquivo syslog e adicionar em um novo arquivo chamado texto.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) tail -n 5 > texto.txt
Resposta Correta: tail -n 5 > texto.txt

Pergunta: Pegue as 50 primeiras linhas do arquivo services em etc e crie um novo arquivo chamado edit1.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) head -n 50 etc/services > edit1.txt
Resposta Correta: head -n 50 etc/services > edit1.txt

Pergunta: Tenho um arquivo chamado service.txt e quero incrementar tudo que tenha sobre ssh em services nele, como faço?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) grep ssh services >> service.txt
Resposta Correta: grep ssh services >> service.txt

Pergunta: quero ler syslog encontrar tudo sobre systemd e ver a quantidade de linhas e bites?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat syslog | grep systemd | wc
Resposta Correta: cat syslog | grep systemd | wc

Pergunta: quero ler syslog encontrar tudo sobre systemd e ver apenas a quantidade de linhas?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat syslog | grep systemd | wc -l
Resposta Correta: cat syslog | grep systemd | wc -l

Pergunta: tenho um arquivo passwd em etc porém quero ler o que tem nele e ordenar de forma decrescente em um arquivo.txt, como posso fazer isso?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat /etc/passwd | sort > arquivo.txt
Resposta Correta: cat /etc/passwd | sort > arquivo.txt


Pergunta: Usando regex, como encontrar algo no arquivo chamado american-english que comece com computer?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat american-english | grep -E "^computer"
Resposta Correta: cat american-english | grep -E "^computer"

Pergunta: Usando regex, como encontrar algo no arquivo chamado american-english que comece e termine com computer e colocar em um arquivo texto.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat american-english | grep -E "^computer$" | > texto.txt
Resposta Correta: cat american-english | grep -E "^computer$" | > texto.txt

Pergunta: Usando regex com egrep, como encontrar algo no arquivo chamado american-english que comece e termine com computer e colocar em um arquivo texto.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat american-english | egrep "^computer$" | > texto.txt
Resposta Correta: cat american-english | egrep "^computer$" | > texto.txt

Pergunta: Usando regex com grep, como encontrar algo no arquivo chamado american-english que comece e termine com computer ou smartphone e colocar em um arquivo texto.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat american-english | grep -E "^computer$|^smartphone$" > texto.txt
Resposta Correta: cat american-english | grep -E "^computer$|^smartphone$" > texto.

Pergunta: Usando regex com egrep, encontre no american-english algo que comece com qualquer letra e tenha oot no final?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) egrep "^.oot$" american-english
Resposta Correta: egrep ".oot$" american-english

Pergunta: Temos um arquivo texto.txt, como ler de forma geral e cortar a partir do segundo espaço?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat texto.txt | cut -d " " -f2
Resposta Correta: cat texto.txt | cut -d " " -f2

Pergunta: Temos um arquivo texto.txt, como ler de forma geral e cortar a partir do segundo espaço?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat texto.txt | cut -d " " -f2
Resposta Correta: cat texto.txt | cut -d " " -f2

Pergunta: Temos um arquivo texto.txt, como ler de forma geral e cortar a partir do primeiro espaço até o segundo espaço?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat texto.txt | cut -d " " -f1-2
Resposta Correta: cat texto.txt | cut -d " " -f1-2

Pergunta: Temos um arquivo texto.txt, como ler de forma geral e cortar a partir do 5ª espaço porém trazendo do espaço 1 ao espaço 3?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat texto.txt | cut -d " " -f1-3,5
Resposta Correta: cat texto.txt | cut -d " " -f1-3,5

Pergunta: print na tela a palavra COMPUTER e escreva em um arquivo chamado service.txt?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) echo "COMPUTER" service.txt
Resposta Correta: echo "COMPUTER" service.txt

Pergunta: Para localizar uma string, tal como http, no início de cada linha de um arquivo como /etc/services, podemos usar um comando?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) cat /etc/services | grep -E "^http"
Resposta Correta: cat /etc/services | grep -E "^http"

Pergunta: Usando regex com egrep, encontre no american-english algo que comece com qualquer letra e tenha oot e mais três letras aleatórias no final?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) egrep "^.oot$..." american-english
Resposta Correta: egrep ".oot$..." american-english

Pergunta: Usando regex com egrep, encontre no american-english algo que comece com f r ou t  e tenha oot e mais três letras aleatórias no final?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) egrep "^[frt]oot$..." american-english
Resposta Correta: egrep "^[frt].oot$..." american-english

Pergunta: Usando regex com egrep, encontre no american-english algo que comece com l até o  e tenha oot e mais três letras aleatórias no final?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) egrep "^[l-o]oot$..." american-english
Resposta Correta: egrep "^[l-o].oot$..." american-english

Módulo 7: Editores de texto
Pergunta: Qual comando usado para criar um arquivo de texto chamado arquivo.txt de forma simples?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) nano arquivo.txt
Resposta Correta: nano arquivo.txt

Pergunta: Qual comando para sair do VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) :q
Resposta Correta: :q

Pergunta: Qual comando para sair sem salvar do VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) :q!
Resposta Correta: :q!

Pergunta: Qual comando para inserir um texto no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) i
Resposta Correta: i

Pergunta: Qual comando para sair salvando no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) :x
Resposta Correta: :x

Pergunta: como modificar uma letra sem precisar inserir nada no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) r
Resposta Correta: r

Pergunta: como modificar o nome do arquivo no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) :w
Resposta Correta: :w

Pergunta: como recortar uma linha no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) dd
Resposta Correta: dd

Pergunta: como recortar 5 linhas no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) 5 dd
Resposta Correta: 5 dd

Pergunta: como ir para o início do arquivo no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) gg
Resposta Correta: gg

Pergunta: como ir para o final do arquivo no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) G
Resposta Correta: G

Pergunta: como ir para a linha de numero 50 do arquivo no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) :50
Resposta Correta: :50

Pergunta: quero ir para linhas que tenha a string ssh dentro do VI?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) :ssh
Resposta Correta: :ssh

Pergunta: desfaça a ultima modificação feita no VI?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) u
Resposta Correta: u

Pergunta: cole a linha copiada depois da linha atual no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) p
Resposta Correta: p

Pergunta: cole a linha copiada antes da linha atual no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) P
Resposta Correta: P

Pergunta: copie as 5 linhas a frente no VI ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) 5 yy
Resposta Correta: 5 yy

Pergunta: Substitua a primeira palavra ssh por SSH na linha atual ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) :s/ssh/SSH
Resposta Correta: :s/ssh/SSH

Pergunta: Substitua todas as palavras ssh por SSH em todas as linhas ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd4
D) :s/ssh/SSH/g
Resposta Correta: :s/ssh/SSH/g

Pergunta: Substitua todas as palavras ssh por SSH globalmente ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) :%s/ssh/SSH/g
Resposta Correta: :%s/ssh/SSH/g

Pergunta: Qual o comando para ler as variáveis de ambiente ?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) env
Resposta Correta: env

Pergunta: Quero dar permissão para o usuario pode executar um arquivo chamado script.sh, como faço isso?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) chmod u+x script.sh
Resposta Correta: chmod u+x script.sh

Pergunta: Qual o comando para criar um script.sh?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) vi script.sh
Resposta Correta: vi script.sh

Pergunta: Qual o comando para descobrir nosso disco principal em /dev?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) ls -l /dev | grep sda
Resposta Correta: ls -l /dev | grep sda

Pergunta: Como encontrar em var o nosso log de autenticação e achar tudo com ssh em qualquer case?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) sudo cat /var/log/auth.log | grep -i ssh
Resposta Correta: sudo cat /var/log/auth.log | grep -i ssh

Pergunta: Como ver em tempo real as autenticações do computador no syslog?
A) cd /home/etc
B) cd ..
C) cd
D) tail -f /var/log/syslog
Resposta Correta: tail -f /var/log/syslog

Módulo 8: Processos e Privilégios
Pergunta: Qual comando é usado para editar o arquivo /etc/sudoers?

A) nano /etc/sudoers
B) visudo
C) vim /etc/sudoers
D) sudo nano /etc/sudoers

Resposta Correta: visudo

Pergunta: Qual comando mostra os grupos aos quais o usuário atual pertence?

A) id
B) whoami
C) groups
D) groupadd
Resposta Correta: groups

Pergunta: Qual arquivo contém a lista de grupos do sistema e seus membros?

A) /etc/passwd
B) /etc/sudoers
C) /etc/shadow
D) /etc/group
Resposta Correta: /etc/group

Pergunta: Qual comando permite acessar o terminal como usuário root?

A) su
B) sudo su
C) sudo
D) root su
Resposta Correta: sudo su

Pergunta: Qual comando é usado para ver o conteúdo do arquivo /etc/group?

A) cat /etc/passwd
B) cat /etc/group
C) groups /etc/group
D) ls /etc/group

Resposta Correta: cat /etc/group

Pergunta: Qual comando é usado para alterar a senha de um usuário geromora no Linux?

A) passwd -u user
B) changepasswd user
C) passwd geromora
D) sudo passwd -u user

Resposta Correta: passwd geromora

Pergunta: Qual comando permite visualizar o conteúdo do banco de dados de usuários do sistema?

A) cat /etc/shadow
B) view /etc/passwd
C) sudo cat /etc/passwd
D) list /etc/passwd

Resposta Correta: sudo cat /etc/passwd

Pergunta: Qual comando exibe uma lista de todos os processos em execução?

A) ps
B) ps -a
C) ps -e
D) ps -ef

Resposta Correta: ps -e

Pergunta: Qual comando exibe uma lista detalhada dos processos, incluindo o usuário dono e o ID do processo?

A) ps -e
B) ps -a
C) ps -aux
D) ps -ef

Resposta Correta: ps -ef

Pergunta: Qual comando exibe processos com informações sobre consumo de memória e CPU?

A) ps -e
B) ps aux
C) ps -ef
D) ps auxf

Resposta Correta: ps aux

Pergunta: Qual comando é usado para listar os processos de forma interativa?

A) top -i
B) ps aux
C) top
D) ps -e

Resposta Correta: top

Pergunta: Dentro do comando top, qual atalho é usado para listar processos por consumo de CPU?

A) C
B) P
C) m
D) n

Resposta Correta: P

Pergunta: Dentro do comando top, qual atalho é usado para listar processos por consumo de memória?

A) C
B) P
C) m
D) n

Resposta Correta: m

Pergunta: Qual comando instala o serviço Apache no sistema?

A) sudo install apache2
B) sudo apt-get apache2
C) sudo apt install apache2
D) sudo apt-add apache2

Resposta Correta: sudo apt install apache2

Pergunta: Qual comando verifica o status do serviço Apache?

A) sudo service apache2 status
B) sudo service apache2 check
C) sudo systemctl status apache2
D) sudo systemctl check apache2

Resposta Correta: sudo service apache2 status

Pergunta: Qual comando inicia o serviço Apache?

A) sudo start apache2
B) sudo apache2 start
C) sudo service apache2 run
D) sudo service apache2 start

Resposta Correta: sudo service apache2 start

Pergunta: Qual comando para o serviço Apache?

A) sudo stop apache2
B) sudo apache2 stop
C) sudo service apache2 stop
D) sudo service apache2 end

Resposta Correta: sudo service apache2 stop

Módulo 9: Usuários e Privilégios

Pergunta: Qual comando cria um novo usuário chamado geromora no sistema sem criar suas dependências?

A) sudo adduser nome_do_usuário
B) sudo useradd geromora
C) newuser nome_do_usuário
D) createuser nome_do_usuário

Resposta Correta: sudo useradd geromora

Pergunta: Qual comando cria um novo usuário chamado geromora no sistema e configura todas as dependências necessárias?

A) sudo adduser geromora
B) useradd nome_do_usuário
C) newuser nome_do_usuário
D) createuser nome_do_usuário

Resposta Correta: sudo adduser geromora

Pergunta: leia as hashes das senhas dos usuários no sistema Linux?

A) cat /etc/passwd
B) /etc/group
C) /etc/shadow
D) /etc/user

Resposta Correta: cat /etc/shadow

Pergunta: Qual comando é usado para identificar em quais grupos o usuário geromora está?

A) groups geromora
B) groupadd nome_do_usuário
C) group nome_do_usuário
D) usergroups nome_do_usuário

Resposta Correta: groups geromora

Pergunta: Qual comando é usado para acessar o shell com o usuario geromora3?

A) sudo usuario
B) su - geromora3
C) switch usuario
D) changeuser usuario

Resposta Correta: su - geromora3

Pergunta: Qual comando é usado para criar um novo grupo chamado triplex no sistema?

A) sudo groupadd triplex
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo groupadd triplex

Pergunta: Qual comando é usado para deletar um grupo chamado triplex no sistema?

A) sudo groupdel triplex
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo groupdel triplex

Pergunta: Qual comando é usado para deletar um usuario chamado geromora3 no sistema?

A) sudo userdel geromora3
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo userdel geromora3

Pergunta: Qual comando é usado para deletar um usuario chamado geromora3 no sistema?

A) sudo userdel geromora3
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo userdel geromora3

Pergunta: Qual comando é usado para adicionar um usuario geromora ao grupo dev?

A) sudo usermod -aG dev geromora
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo usermod -aG dev geromora

Pergunta: Qual comando é usado para adicionar um usuario geromora ao grupo dev como secundario?

A) sudo usermod -aG dev geromora
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo usermod -aG dev geromora

Pergunta: Qual comando é usado para adicionar um usuario geromora ao grupo dev como primário?

A) sudo usermod -ag dev geromora
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo usermod -ag dev geromora

Pergunta: Em qual diretório consigo adicionar o usuário a um grupo específico, edite esse diretório?

A) sudo vi /etc/groups
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo vi /etc/groups

Pergunta: tenho a seguinte linha na tela em /etc/groups, dev:1001 como adicionar o usuario geromora e estrole?

A) dev:1001:geromora,estrole
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: dev:1001:geromora,estrole

Pergunta: Altere a permissão para o diretorio /projetos, para que os others tenha acesso apenas a leitura?

A) sudo chmod 774 /projetos
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo chmod 774 /projetos

Pergunta: Altere a permissão para o diretorio /projetos, para que os others tenha acesso apenas a leitura sem user base octal?

A) sudo chmod o+r /projetos
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo chmod o+r /projetos

Pergunta: Altere a permissão para o diretorio /projetos, para que os usuario principal tenha acesso apenas a leitura e escrita?

A) sudo chmod u+rw /projetos
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo chmod u+rw /projetos

Pergunta: Altere a permissão para o diretorio /projetos, para que o grupo principal tenha acesso apenas a execução e leitura?

A) sudo chmod g+rx /projetos
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo chmod g+rx /projetos

Pergunta: Altere o usuario dono para o diretorio /projetos para geromora ?

A) sudo chown geromora /projetos
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo chown geromora /projetos

Pergunta: Altere o usuario dono para geromora e o grupo dev para o diretorio /projetos ?

A) sudo chown geromora:dev /projetos
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo chown geromora:dev /projetos

Pergunta: Quero que quando eu criar um arquivo na minha pasta atual ela tenha mesma permissão que meu diretorio pai tem estou em /projetos ?

A) sudo chmod g+s /projetos
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo chmod g+s /projetos


Pergunta: Quero criar um link para que quando meu atalho for excluido não exclua o diretorio origem, como faço isso sabendo que o nome do diretorio é /arquivos ?

A) ln -s /arquivos arquivos
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: ln -s /arquivos arquivos

Módulo 10: Gerenciamento de pacotes

Pergunta: Qual o comando para atualizar o seu linux ?

A) sudo apt update
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt update

Pergunta: Qual o comando para instalar apache2 no seu linux ?

A) sudo apt install apache2
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt install apache2

Pergunta: Qual o comando para buscar pacotes do seu apache2 no seu linux ?

A) sudo apt search apache2
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt search apache2

Pergunta: Qual o comando para habilitar serviço apache2 na inicialização do seu linux ?

A) sudo systemctl enable apache2
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo systemctl enable apache2

Pergunta: Qual o comando para atualizar as versões dos seus pacotes no linux ?

A) sudo apt upgrade
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt upgrade

Pergunta: Qual o comando para descobrir quais versões dos seus pacotes no linux precisam de atualização?

A) sudo apt list --upgradable
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt list --upgradable

Pergunta: Qual o comando para descobrir quais os seus pacotes no linux?

A) sudo apt list
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt list

Pergunta: Qual o comando para remover o pacote do apache2 no linux?

A) sudo apt remove apache2
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt remove apache2

Pergunta: Qual o comando para remover o pacote do apache2 no linux?

A) sudo apt remove apache2
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt remove apache2

Pergunta: Qual o comando para remover as dependências dos pacotes excluidos?

A) sudo apt autoremove
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt autoremove

Pergunta: Qual o comando para verificar os pacotes instalados no seu linux usando grep e colocar no arquivo instalados.txt?

A) sudo apt list | grep installed > instalados.txt
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt list | grep installed > instalados.txt

Pergunta: Qual o comando para verificar os pacotes instalados no seu linux usando flag?

A) sudo apt list --installed
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt list --installed

Pergunta: Qual o comando para verificar a versão do serviço apache2 no seu linux?

A) sudo apt show apache2
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo apt show apache2

Pergunta: Qual o comando para listar os hardwares da sua maquina?

A) sudo lshw
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo lshw

Pergunta: Qual o comando para listar os hardwares da sua maquina?

A) sudo lshw
B) sudo addgroup nome_do_grupo
C) sudo newgroup nome_do_grupo
D) sudo creategroup nome_do_grupo

Resposta Correta: sudo lshw





