Módulo 1: Comandos iniciais
Pergunta: Qual o comando para configurar o nome do usuario global do git para haraldsigurdson?
A) git config --global --name haraldsigurdson
B) git config --local --name haraldsigurdson
C) git config --system --name haraldsigurdson
D) git config --global user.name "haraldsigurdson"
Resposta Correta: git config --global user.name "haraldsigurdson"

Pergunta: Quero modificar o email global do git para harald@gmail.com como faço?
A) git config --global user.email harald@gmail.com
B) git config --system user.email harald@gmail.com
C) git config --local user.email harald@gmail.com
D) git config --global --email harald@gmail.com
Resposta Correta: git config --global user.email harald@gmail.com

Pergunta: Como saber o nome do usuario configurado globalmente no meu git?
A) git config --global user.name
B) git config --global --name
C) git config --global user.email
D) git config --local --name
Resposta Correta: git config --global user.name

Pergunta: Qual o atalho para verificar o email padrão global?
A) git config --global user.email
B) git config --global --email
C) git config --global user.email
D) git config --local --email
Resposta Correta: git config --global user.email

Pergunta: Como eu verifico o nome das branchs padrões a serem criadas no meu git?
A) git config init.defaultBranch
B) git config --global --branch
C) git config --global user.email
D) git config --local --name
Resposta Correta: git config init.defaultBranch

Pergunta: Modifique a criação de branch padrão para main?
A) git config --defaultBranch main
B) git config --global defaultBranch main
C) git config main
D) git config init.defaultBranch main
Resposta Correta: git config init.defaultBranch main

Pergunta: Qual comando para listar as configurações globais do git?
A) git config --global --list
B) git config --global -list
C) git config --list
D) git --list
Resposta Correta: git config --global --list

Módulo 2: Configurações de credenciais

Pergunta: Qual comando para salvar as credenciais dos tokens temporariamente?
A) git config credential.helper cache
B) git config credential.helper store
C) git config credential.help
D) git config credential store
Resposta Correta: git config credential.helper cache

Pergunta: Qual comando para salvar as credenciais dos tokens definitivamente globalmente?
A) git config credential.helper cache
B) git config credential.helper store
C) git config credential.help
D) git config credential store
Resposta Correta: git config --global credential.helper store

Pergunta: Qual o comando para ver nossa pasta onde estão localizadas nossas credenciais?
A) git config credential.helper cache
B) git config --global --show-origin credential.helper
C) git config credential.help
D) git config credential store
Resposta Correta: git config --global --show-origin credential.helper

Pergunta: Qual o comando Linux para verificar se existem chaves ssh no seu computador?
A) git config credential.helper cache
B) git config --global --show-origin credential.helper
C) git config credential.help
D)  ls -al ~/.ssh
Resposta Correta: ls -al ~/.ssh

Pergunta: Qual o comando para gerar uma nova chave ssh no git para o email haraldsigurdson@gmail.com?
A) git config credential.helper cache
B) git config --global --show-origin credential.helper
C) ssh-keygen -t ed25519 -C "haraldsigurdson@gmail.com"
D)  ls -al ~/.ssh
Resposta Correta: ssh-keygen -t ed25519 -C "haraldsigurdson@gmail.com" 

Pergunta: Qual o comando para gerar uma nova chave ssh no git para o email haraldsigurdson@gmail.com?
A) git config credential.helper cache
B) eval "$(ssh-agent -s)"
C) ssh-keygen -t ed25519 -C "haraldsigurdson@gmail.com"
D)  ls -al ~/.ssh
Resposta Correta: eval "$(ssh-agent -s)"

Pergunta: Qual o comando para gerar uma nova chave ssh no git para o email haraldsigurdson@gmail.com?
A) git config credential.helper cache
B) eval "$(ssh-agent -s)"
C) ssh-keygen -t ed25519 -C "haraldsigurdson@gmail.com"
D) ssh-add ~/.ssh/id_ed25519
Resposta Correta: ssh-add ~/.ssh/id_ed25519

Pergunta: Qual o comando para encontrar as chaves publicas e privadas ssh?
A) git config credential.helper cache
B) eval "$(ssh-agent -s)"
C) ssh-keygen -t ed25519 -C "haraldsigurdson@gmail.com"
D) cd ~/.ssh
Resposta Correta: cd ~/.ssh

Pergunta: Qual o comando para encontrar as chaves publicas e privadas ssh, entre nessa pasta e leia o conteúdo em um só código, lembrar de salvar a chave pública no seu github?
A) git config credential.helper cache
B) eval "$(ssh-agent -s)"
C) ssh-keygen -t ed25519 -C "haraldsigurdson@gmail.com"
D) cd ~/.ssh | ls
Resposta Correta: cd ~/.ssh | ls

Módulo 3: Comandos essenciais

Pergunta: Qual comando para arquivar uma modificação e excluir do arquivamento?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git stash pop
Resposta Correta: git stash pop

Pergunta: Qual comando para arquivar uma modificação e manter salvo no arquivamento ?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git stash apply
Resposta Correta: git stash apply

Pergunta: Qual comando para arquivar uma modificação ?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git stash
Resposta Correta: git stash

Pergunta: Qual comando verifica o todas as modificações feitas em commits?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git reflog
Resposta Correta: git reflog

Pergunta: Qual comando verifica o status dos seus arquivos ?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git status

Pergunta: Qual comando verifica o status dos seus arquivos ?
A) git log
B) git branch
C) git end
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git log
Pergunta: Qual o comando para iniciar um repositório remoto?
A) git config
B) git branch
C) git end
D) git init
Resposta Correta: git init

Módulo 4: Clonando repositórios
Pergunta: Qual comando para clonar um repositório com url haraldsigurdson.git?
A) git config
B) git branch
C) git end
D) git clone haraldsigudson.git
Resposta Correta: git clone haraldsigudson.git

Pergunta: Entre na pasta .git e leia o conteúdo de config?
A) cd .git | cat git/config
B) git branch
C) git end
D) git clone haraldsigudson.git
Resposta Correta: cd .git | cat git/config

Pergunta: Entre na pasta .git e leia o conteúdo de config?
A) cd .git | cat git/config
B) git branch
C) git end
D) git clone haraldsigudson.git
Resposta Correta: cd .git | cat git/config

Pergunta: Adicione um repositório remoto chamado origin com a url harald.git?
A) cd .git | cat git/config
B) git branch
C) git end
D) git remote add origin harald.git
Resposta Correta: git remote add origin harald.git

Pergunta: Qual o comando para verificar quais são as origin do seu repo?
A) cd .git | cat git/config
B) git branch
C) git end
D) git remote -v
Resposta Correta: git remote -v

Pergunta: clone o repositorio harald.git trazendo apenas a branch main?
A) git clone harald.git --branch main --single-branch
B) git branch
C) git end
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git clone harald.git --branch main --single-branch

Módulo 5: Modificações e restauração

Pergunta: Fiz uma alteração no meu arquivo design.txt, porém quero que ele volte ao mesmo padrão antes da modificação, qual comando usar?
A) git restore design.txt
B) git reset --hard
C) git reset
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git restore design.txt

Pergunta: Enviei um commit para meu repositório remoto, porém identifiquei que estava fora do padrão, como modifica-lo, quero que o novo commit seja "Ajuste final"?
A) git commit --amend -m "Ajuste final"
B) git reset --hard
C) git reset
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git commit --amend -m "Ajuste final"

Pergunta: Enviei um commit para meu repositório remoto, porém identifiquei que estava fora do padrão, como modifica-lo no vi?
A) git commit --amend
B) git reset --hard
C) git reset
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git commit --amend

Pergunta: Como restaurar a partir de um commit e ver os arquivos no staged, sabendo que o commit é asdwds?
A) git reset --soft asdwds
B) git reset --hard
C) git reset --mixed
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git reset --soft asdwds

Pergunta: Como restaurar a partir de um commit e ver os arquivos antes de serem adicionados pelo git add, sabendo que o commit é asdwds?
A) git reset --soft 
B) git reset --hard
C) git reset --mixed asdwds
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git reset --mixed asdwds

Pergunta: Como restaurar a partir de um commit excluindo todas as modificações posteriores?
A) git reset --soft 
B) git reset --hard asdwds
C) git reset --mixed
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git reset --hard asdwds

Pergunta: Como restaurar a partir de um commit excluindo todas as modificações posteriores?
A) git reset --soft 
B) git reset --hard asdwds
C) git reset --mixed
D) git remote rm origin 
Resposta Correta: git reset --hard asdwds

Módulo 6: Subindo e atualizando branchs

Pergunta: Qual comando para subir modificações indicando que a main será nossa branch upstream?
A) git reset --soft 
B) git reset --hard asdwds
C) git reset --mixed
D) git push -u origin main
Resposta Correta: git push -u origin main

Pergunta: Qual comando atualizar sua branch atual o todas as modificações feitas no repositório remoto?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git pull
Resposta Correta: git pull

Pergunta: Qual comando para ir para uma branch chamada developer?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git checkout developer
Resposta Correta: git checkout developer

Pergunta: Qual comando para criar uma branch chamada developer?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git checkout -b developer
Resposta Correta: git checkout -b Developer

Pergunta: Qual comando para verificar para qual commit as branchs estão apontando?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git branch -v
Resposta Correta: git branch -v

Pergunta: Qual comando para mergear conteúdos da branch developer para nossa branch atual?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git merge developer
Resposta Correta: git merge developer

Pergunta: Qual comando para mergear conteúdos da branch remota para nossa branch atual?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git merge origin/main
Resposta Correta: git merge origin/main

Pergunta: Qual comando para deletar uma branch chamada developer?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git branch -d developer
Resposta Correta: git merge origin/main

Pergunta: Qual comando para baixar as atualizações da branch remota?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git fetch origin main
Resposta Correta: git fetch origin main

Pergunta: Qual comando para ver a diferença entre uma branch main e a branch remota origin?
A) git status
B) git branch
C) git end
D) git diff main origin/main
Resposta Correta: git diff main origin/main

















